\documentclass{fhnw-sheet}

\fhnwNummer{11}
\fhnwTitel{Funktoren, Lambdas und Ranges}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{kontrollaufgabe}
    Führen Sie folgendes Programm in Ihrem Kopf aus.
    Was ist die jeweilige Ausgabe bei den drei Aufrufen des Funktionen-Templates~\codeinline{print}?
    \begin{code}
template <typename Range>
void print(Range&& range) {
  for(const auto& x : range)
    std::cout << x << " ";
  std::cout << std::endl;
}
int main() {
  namespace rn = std::ranges; namespace vw = std::views;
  std::vector<int> vector = {1, 4, 2, 3};
  print(vector
      | vw::transform([](int x){ return 2*x + 1; }));
  rn::iota_view iota(1, 10); 
  print(iota
      | vw::filter([](int x){ return x <= 2 || x >= 8; }));
  std::istringstream sstream("4 7 2 3 0 6 1 5 9 8");
  print(vw::istream<int>(sstream)
      | vw::take_while([](int x){ return x != 0; }));
}
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{kontrollaufgabe}
    Schreiben Sie einen Komparator~\codeinline{ComparePerson} für den Typ~\codeinline{Person} (das heisst, einen Funktor mit zwei Argumenten vom Typ~\codeinline{const Person&} und mit~\codeinline{bool} als Rückgabewert).
    Mit diesem Komparator soll eine Liste von Personen absteigend nach Alter sortiert werden.
    Bei gleichem Alter soll normal aufsteigend alphabetisch nach dem Namen sortiert werden.
    
    \begin{code}
struct Person {
  std::string m_name;
  int m_age;
};

std::vector<Person> people = {{"Alice", 33}, {"Bob", 33}, {"Eve", 44}};
// Reihenfolge vor dem Sortieren: Alice, Bob, Eve
std::ranges::sort(people, ComparePerson{});
// Reihenfolge nach dem Sortieren: Eve, Alice, Bob
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{lernaufgabe}
    Ersetzen Sie die mit~\codeinline{???} markierte Stelle in folgendem Code links durch eine Pipeline bestehend aus Ranges, Views und Lambda-Funktionen, so dass die gezeigte Ausgabe in der Box auf der rechten Seite gemacht wird.
    
    \medskip
    
    \noindent
    \begin{minipage}{11.5cm}
      \begin{code}
const int m = 5, n = 3;
for(auto [i, ii] : ???) {
  std::cout << std::setw(n) << i  << " * "
            << std::setw(n) << i  << " = "
            << std::setw(n) << ii << std::endl;
}
      \end{code}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{4cm}
      \begin{code}
 30 *  30 = 900
 25 *  25 = 625
 20 *  20 = 400
 15 *  15 = 225
 10 *  10 = 100
  5 *   5 =  25
      \end{code}
    \end{minipage}
    
    Etwas präziser ausgedrückt soll abhängig von den gegebenen Werten~\codeinline{m} und~\codeinline{n} eine absteigend sortierte Liste aller durch~\codeinline{m} teilbaren natürlichen Zahlen~\codeinline{i} und deren Quadrate~\codeinline{ii = i * i} ausgegeben werden, aber nur solange das Quadrat~\codeinline{ii} mit~\codeinline{n} oder weniger Dezimalstellen dargestellt werden kann.
    
    Schlagen Sie selbstständig die Funktionen~\codeinline{std::make_pair} und~\codeinline{std::pow} in der Dokumentation der Standard-Bibliothek nach. 
    Diese beiden Funktionen werden sich für diese Aufgabe als sehr nützlich herausstellen.
  \end{lernaufgabe}
  
\end{document}